\begin{center}
\index{Vårt Land}
\subsection*{\large{Vårt Land}}
\end{center}

Vårt land, vårt land, vårt fosterland.\\
Ljud högt, o dyra ord!\\
Ej lyfts en höjd mot himlens rand, \\
ej sänks en dal, ej sköljs en strand. \\
Mer älskad än vår bygd i nord,\\
än våra fäders jord.\\

Din blomning, sluten än i knopp,\\
skall mogna ur sitt tvång.\\
Se, ur vår kärlek skall gå opp\\
ditt ljus, din glans, din fröjd, ditt hopp.\\
Och högre klinga skall en gång,\\
vår fosterländska sång.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{J.L. Runeberg}}
\end{flushright}